[表揚及請Follow系列] 台灣華視女記者宋燕旻

大家好,又係我!繼早前表揚平野鈴子後,今晩想表揚另一位--台灣華視女記者宋燕旻

721果晩親身採訪西環衝突,仲嚴重受催淚彈影響:
"人生最可怕的採訪經驗，沒有之一，耳邊都是槍聲，警方一共開了36槍，至少一個民眾中彈。

原來催淚彈這麼可怕，一碰到皮膚劇痛，眼淚狂流，一直咳嗽，然後鼻涕用噴的耶，大家都像喪屍一樣狂奔，我嗆到受不了衝進小巷的超商，當時店員門關到一半，我跟攝影建熒硬擠進去，之後店員立刻鎖門，一堆在玻璃門外敲門的人，她死都不開門，真的好像在演電影。

然後身體痛的要死，買了水，一起躲進去的人大家都想沖身體，店員死不讓，要維護他的地板，我喉嚨跟嘴太痛，又不能吐，最後只好把那些刺激的東西喝進去。

很幸運也很遺憾的我人不是在元朗，那裡的白衣惡徒狂打記者跟民眾，真的萬分惡劣，而我們華視新聞會持續的為大家守候。"

"我已經在台灣了，大家不用擔心，但我們華視新聞一直守候在香港。

當時我在香港採訪時，有好幾位民眾跟我們說，「台灣媒體都走了，只有你們華視一直來。」是的，華視從反送中事件開始，一周派一組人到香港，每個周末的遊行抗爭華視都為觀眾紀錄跟守候，我們沒有駐港記者，派一組記者（攝影+文字）去香港，很危險也很燒錢，尤其電視台都有買外電，華視跟香港兩個媒體也有合作，其實我們不需要去，坐在家裡收畫面就好，反正CNN會拍、路透社也有，國際媒體擁有很多資源，畫面或許比我們自己拍的好，但我們沒有這樣便宜行事。

某方面很感謝華視長官的勇氣跟魄力，願意在虧損的狀況之下撥出經費，義無反顧，讓我們可以很驕傲的說，我們是記者，香港爭取民主自由的過程中，華視用鏡頭參與了歷史，也讓華視的觀眾能看見真實。

也很感謝我這次去香港的搭檔建熒，願意陪我去衝鋒陷陣，走在最前線，而不是只是遠遠拍，求個交差了事而已，今天香港市民大罷工，明天、後天、大後天還有些什麼？會不會有什麼轉折我不知道，沒人能保證，這場反逃犯條例修法事件會延續多久，也是未知，但我能說，我們華視的鏡頭不會離開，我們是媒體，華視要當媒體界的良心，我們是老三台，但我們不要只是老三台。

上個月我在華視待滿十年了，我們真的在改變，從去年開始我們的報導多元、關心台灣重要的大小事之外，我們也放眼國際，現在的華視真的不一樣了。

"

另外新聞部經理由一開始撐我地撐到而家,堅持毎個星期都派記者黎

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

加油，注意安全

台灣人要好好睇清楚中共嘅真面目

D記者裝備已有改善

人在做 天在看

831 遮打見

大部分台灣人尤其年青一輩都心水清嘅

831 遮打見!

TUI TUI TUI

台灣要遠離中共呀

記者姐姐仲戴color con

個個都唔想今日香港明日台灣

台視係反共？

華視係好犀利，714新城市就見到有佢記者，打緊嗰下喺樓下見住個女記者衝返上樓

華視呀

華視喺台灣計算好中立

香港人未必識得分「老三台」，台灣好多嘢都叫「中國」「中華」

連黎智英都請埋做專訪

個個星期都黎,個個都好勤力

幾靚女
食屎啦金盈

咁又係,老三台中視同華視個全名爭一個字

氣質中女feel

靚過金盈好多

G7 峰會其實已經比左最後一手靚牌我地，唔跟只有輸
控訴中共違反聯合聲明，香港脫離邪惡政權統治之路！

金盈都7.5K,呢D認真加專業得1.2K都無

SUPPORT!

好堅

同意,有個圖表:

中視就奶共，華視就客觀，真係差好遠

係呀,呢幾個月間公司堅持個個星期派人黎用好多額外BUDGET.

要like了

個樣正

身材仲正

最正係有良心、勇敢報道真相

黃兆徽女士今年初入主華視前係台灣事實查核中心(Taiwan FactCheck Center)總編審,所以華視班記者壓力雖然大,但好有心做好新聞

以上皆是,最尾果句最o岩聽

好靚女

係咪靚過KATY PANG好多

你拎舊屎黎同佢比

利申完全冇follow過佢

我知你無但唔少巴打一時誤入歧途

推

829 winters on fire
831 民陣遊行
901 和你塞
902&3 三罷

推推推,增長幅度頗慢

全部支持

繼續推

華視好波

請大力支持

可能訓晒
聽日繼續

都合理

再推!!

812當日人係台灣係酒店開電視我都記得華視有同香港做左幾分鐘反送中既報導

固定星期五至一派人黎,必要時加長

未訓前再推

聽日繼續

多謝幫推

致敬

Push

的確値得致敬,果個星期佢哋公司未有豬嘴俾到佢

大家支持

值得堆

多謝,今次推得比較慢

咁推多下，我諗個主因係無圖。
女記者喎，一入黎得字？不了。
可能會係咁

意見合理,本身想用佢第一身文字感動大家!一於加幾張

台灣仲有公視新聞一直有派人過來
一齊支持吓佢地

一併支持

高質新聞居然平均得1、200like同10個回覆

由6.9開始公視一直有人跟進香港報導
仲直接派人過來
希望大家支持一下良心新聞台

華視FB:
華視香港反送中專題:
公視FB:
公視專題:

好事 需要幫推

所有良心媒體同記者一律支持

要多多支持勇於發聲國際人士及媒體

謝分享，已 follow

代佢及華視多謝你

臨訓一推

臨訓二推

臨訓三推

以女論女
金盈係正啲

醒咗再推

拉匀計一定唔係

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

想法幾好，推!

靚女之餘亦好專業

#83 聽取意見加返圖

睇到啦
推比多啲人知

飲杯

有勞大齊推

一齊推

多謝幫推，1958年出世巴打?

(P牌)嘅Billy 同真Billy有無關係

有邊個唔想調番轉 今日台灣明日香港

勁

我地當然想做到咁

係好勁

已follow &丁 thx

禁言中呀 聽日先釋放

多謝支持

做乜喊

多謝繼續推

下，做乜禁咗言 仲諗住有你大力支持

咪就係太大力推POST被人投訴阻佢討論，就禁咗七日

我都唔知有禁言制度添

你咁快又丁

好少見咁高汁既記者姐姐

人美波善

咁你都o岩

店員死不讓，要維護他的地板......
邊間咁痴線，我想去買野飲

形容得咁鬼馬

師兄盲嘅就唔好上網啦

平心而論雞盈輸撚晒

無特別講呀,我諗緃然有少少唔開心佢都理解店員嘅

屌....
原來真撚係有人覺得金盈係靚
真係盲撚黎

建議做多D眼保健操

全方位輸哂

表示難以理解

多謝繼續支持

有你有我

光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可

撤回惡法
釋放義士
兄弟爬山
永不割席

侵侵你幾時做野

多謝呼應

繼續推推推

即刻share比台灣朋友先

居然要呢度輸出返

又推 1/10

借一借位 唔好意思

比人督灰既同我入晒黎

做乜咁嘅樣

唔使唔好意思,有用post 推!

大大力推

再推1

再推2

再推3

再推4

再推5

再推6

再推7

再推8

再推9

再推10

多謝你推post

又見到你

華視好努力擺脫老三台印象 相反依家T台

連三立都係光頭佬多啲 唔怪得會輸 中天個啲叫廣告雜誌

進歩程度有目共睹

中天真係笑死人

多謝你呢個都推

早晨!多謝你又推返呢個!

所有人！反包圍！

重推

重推!

Lm

多謝一推

多謝你都推

仲有:

push 係咪冇人知平野鈴子黎左香港

我知,但想較為低調處理,大家可以打氣

Thanks

哩個女記者ig story 恭喜香港
有冇人話佢知，香港一d 都唔值得恭喜

我已立即同佢解釋,唔使擔心

同埋明白抗爭路上仍有漫漫長路,佢咁講亦只想同大家打打氣

覆左我,唔使擔心,佢解釋返知道係一個好小好小嘅成果,表達個意思係告訴大家,團結是有力量的

見到有位巴打在ig好有心機打o左篇文,應該收到哂

再推

再推 2

salute

推一推

Btw 佢可能再獲派嚟香港做採訪

唔緊要,佢會明白

再推一推

再推兩推

再推三推

蘋果立場記者幫幫手 媽媽為救學生慘被控刑毀

多謝推post

6/9-13/9 一周日程表

IG:

POST:

有巴打反映無圖導致無人推POST,特此加番:

"人生最可怕的採訪經驗，沒有之一，耳邊都是槍聲，警方一共開了36槍，至少一個民眾中彈。

原來催淚彈這麼可怕，一碰到皮膚劇痛，眼淚狂流，一直咳嗽，然後鼻涕用噴的耶，大家都像喪屍一樣狂奔，我嗆到受不了衝進小巷的超商，當時店員門關到一半，我跟攝影建熒硬擠進去，之後店員立刻鎖門，一堆在玻璃門外敲門的人，她死都不開門，真的好像在演電影。

然後身體痛的要死，買了水，一起躲進去的人大家都想沖身體，店員死不讓，要維護他的地板，我喉嚨跟嘴太痛，又不能吐，最後只好把那些刺激的東西喝進去。

很幸運也很遺憾的我人不是在元朗，那裡的白衣惡徒狂打記者跟民眾，真的萬分惡劣，而我們華視新聞會持續的為大家守候。"

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
粉嶺女生（27歲） - 4/9/2019
10人離世

還有：
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

朝早一推!

華視新聞:「撤回逃犯條例」是民主大勝利？ 分析：過度樂觀、不符事實

香港「反送中」昨(4)日傍晚有了重大進展，香港特首林鄭月娥公開宣布正式撤回逃犯條例，被外界解讀是「民主勝利」，但台北市議員苗博雅卻認為，港人的五大訴求只回應一項，甚至撤回逃犯條例還有可能會被否決，要說這是「民主勝利」，恐怕這是太過樂觀的解讀。

五大訴求 林鄭僅回應"撤回逃犯條例修訂"

林鄭月娥在4日晚上6點，終於透過電視公告，親口說出「撤回逃犯條例修訂」。這也是香港抗爭民眾，五大訴求當中的第一項，至於另外四項，包括「成立獨立調查委員會」、「收回暴動定性」、「撤銷對所有抗爭者控罪」、「立即實施雙真普選」，林鄭都沒有接受。

玩文字遊戲? "撤回逃犯條例"恐被否決

苗博雅在臉書上整理林鄭月娥透過電視宣布的內容，苗認為，「五大訴求只回應一項，其他四項都在打太極拳，繼續拖以待變」。

其中林鄭宣布，「逃犯條例」會等到立法會開議後撤回，但苗博雅認為，港府提出撤案動議，立法會親中議員仍有可能用人數優勢否決撤案動議，最後恐怕又落空。

"民主勝利"? 苗雅博: 過度樂觀.不符事實

苗博雅指出，示威者相當在意的警察暴力，和港人長期爭取的雙普選民主訴求，幾乎沒有得到回應。部分媒體詮釋成「大讓步」「民主勝利」可能是過度樂觀，不符事實。

港府在這個時間點宣布撤回修例，苗博雅認為，用意應該是在試探有多少港人會買單，尤其是削弱市民對前線示威者的支持，讓前線腹背受敵。最後再等待抗爭能量消散，一網打盡。

華視新聞: 林鄭撤回逃犯條例 香港民眾不買帳

香港市民經過三個多月的反送中示威抗爭，總算取得了進展！就在今(4)日晚上六點，香港特首林鄭月娥以電視公告的方式，正式向外界表達撤回逃犯條例修訂、但並不另外設立獨立調查委員會，未來希望能建立對話平台，平息民怨。民眾認為，這一句撤回，來得太晚。

多個月的抗爭後，香港特首林鄭月娥，終於透過電視公告，親口說出「撤回逃犯條例修訂」。這也是抗爭民眾，五大訴求當中的第一項，至於另外四項，也就是「成立獨立調查委員會」、「收回暴動定性」、「撤銷對所有抗爭者控罪」、「立即實施雙真普選」，林鄭都沒有接受，但提出包括撤回修例在內的「四大行動」。

只是這一句撤回，似乎讓民眾等太久了。港區人大代表田北辰也認為，現在才說撤回，社會焦點也已經轉移。林鄭希望這可以為打破困局跨出一步，但民眾買不買單，可能還得看港府後續展現的誠意到哪。

已出兩篇新聞正視聽

林鄭月娥讓步? 民陣：五大訴求缺一不可

香港特首林鄭月娥昨（4）傍晚透過電視公告，正式撤回《逃犯條例》修訂，還要深入民間和基層對話，不過她說不會設立「獨立調查委員會」。香港民間人權陣線（民陣）昨日晚間發表回應，若林鄭僅想藉「撤回惡法」平息整場爛攤子，漠視群眾對五大訴求的堅持，「是政治嚴重誤判，對局面於事無補」。

民陣：若6月就撤回惡法 就不會有恐怖襲擊

民陣指出，民間由3月至今，發起一次又一次遊行，6月至8月期間，百萬人等級的遊行不斷，民間的自發行動遍地開花，林鄭如果在早於6月撤回條例，就不會引發一次又一次警隊暴力失控、黑社會當街斬人的恐怖襲擊發生，因此，認為林鄭月娥政府一早因為自己的傲慢、自大、嚴重政治誤判、縱容警黑暴力，令事件不止於單單撤回條例就可以平息。

民陣：成立獨立調查委員會是最基本的訴求

針對不成立獨立調查委員會，民陣表示，經歷多月來，日復日的警隊濫暴濫捕，以及警黑聯手炮製的恐怖襲擊，所有有良知的香港人最基本的訴求就是「成立獨立調查委員會」，以司法之公正，將期間的事件真相還原，追究黑警4人幫責任。

民陣說，如果林鄭無法跟上這條港人的基本道德底線，反倒只是加入更多保守、親政府的人士加入監警會，自以為交到貨，不面對群眾對政府一切的不信任，那所謂的對話亦只會是「過去一直批評的公關遊戲」。

民陣強調，經歷數月獨裁暴政的冷血無情，爭取雙真普選的決心更加堅定，將繼續抗爭，直至五大訴求全面得到落實為止。

再推一推!

Push.